香港電視、直播、網絡傳媒可信度調查–2019年7月

新聞媒體的功能主要就是提供訊息給社會大眾。媒體的正確性以及不誤導性相當重要，此調查目的為借用一個公平公正公開的平台，為香港主流傳媒的可信度作出評分。此調查以民主的方法，一人一票的制度，去評價各電視、直播、網絡傳媒的可信程度，亦能公眾得知所收看的新聞是否可信。

選用LIHKG作為平台，原因為LIHKG是香港最大型網上討論區之一。其會員制度亦有效地防止公眾使用多個帳號進行投票。

下列回覆將會列出主流傳媒。請以媒體的可信度為各傳媒評分。作為參考，可以考慮電視台的公信力、有否平衡報導不同政治主張、有否出現政府置入性行銷等因素。

如果認為該媒體可信，請在該回覆按正評。否則請按負評。如果有未列出的新聞台，歡迎在這裡回覆該媒體的全稱讓會員作出正負評。如有重覆提名，評分將參考第一次提名的正負評數量。

會員亦可以引用回覆為心愛的電視台拉票！

計劃會將此投票結果記錄在維基百科或類似的公眾平台，能公眾、媒體工作者、廣告商等團體作參考之用。

評分為：正評數量/正負評數量之和*10

投票將於7月15日下午十一時截止

上次調查結果
香港電視或直播新聞台可信度調查結果–2019年第2季

1. 無綫電視（TVB）

2. 有線電視（Cable TV）

3. now TV

4. 港台電視（RTHK）

5. 立場新聞（Stand News）

6. 蘋果日報（Apple Daily）

7. 香港01（HK01）

8. 東方日報（Oriental Daily News）

9. 香港經濟日報（Hong Kong Economics Times）

10. 明報（Ming Pao）

11. South China Morning Post（南華早報）

12. Hong Kong Free Press

歡迎作出補充！

NOW - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.27 - 紅磡土瓜灣大遊行 - 待確認
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人
記得簽聯署呀!!!香港人權和民主法案

捐款支持「香港民意研究所」讓數據說實話，讓數據揭真相。：

再提 捐款俾民調歡迎分享

你的資訊十分有用

pish

3個正皮？

13. 大公 文匯

獨媒？覺得幾中立

有提名就放出嚟
起碼大部分人都有聽過個名

Push

push